計劃進修PhD/Research討論區(74) The Replication Revolution

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

----------------------------------------------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言，我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
----------------------------------------------------------------------------------

Title reference:

??

宜家完全唔係好知學校policy
要email去department問

我間公司有請Computational Neuroscientist
不過冇見過有人係Neurologist

新人留名
想問入第二間u嘅post grad難唔難(shitty入cu)
同埋點樣識到prof同令佢知道你有意做research
問題太on9唔好屌得咁大力

建議大家local讀grad school真係唔好選科大
科大d resource係傾向比哂班所謂精英 (尢其係內地尖子/果d咩physics math olympic)
你係普通人入去玩好無"引", 又跟唔到勁professor
反而hku同cuhk都balance好多, 你係普通學生都有機會跟到勁人

有冇RA巴打可以講下各院校人工banding?
想申請HKU RA1唔知開幾多好
同埋1年ra經驗+外國taught master(有dissertation)夠唔夠申請ra1?
Thanks

咁ra1應該有咩quali?

點解唔係CS/signal processing/Matlab計數而係data science/AI

Code 狗

如果ust 當年science school d造神計劃咁易成功 點解果d top gpa student 都要住公屋先 要靠政府資助既都係廢人（得罪講句） 何來比哂d scholarship佢地就可以一下變成神 玩到d正常香港家長一見science school即走 同d人唔敢比自己仔女上連登一樣

唔洗開既意思係?application form上面expected salary應該寫幾多?
我諗住寫20K但驚佢覺得我獅子開大口
同埋巴打覺得我既quali(1年ra經驗+外國taught master(有dissertation)佢會開咩俾我?
麻煩晒巴打多多指教 ,我唔係好熟以啲野因為我第一份係俾人推薦過去做

因為嗰master係psy方面冇乜technical野做唔到demonstrator(其實我唔太清楚咩黎,google左應該係教technical野?)
讀完master發覺唔想讀PhD 所以諗住做多一兩年睇吓係咪真係唔想讀
同埋搵下錢 可能遲下讀第二啲專業degree轉行

俾班友當權又咪咁 [member]

hi，坐下先

請問有無人讀post grad理大設計？覺得點？

從來都冇百分百match

終於一口氣寫哂2份paper draft🙏

希望快d搞多1個chapter嘅野就grad

然後失業

應該不會嘅..…
岀返industry做或推返舊公司做

話說小弟想ug完之後讀phd 宜家想學下做實驗技巧 搵咗某個prof 佢話佢個lab好逼 除非我ug完肯繼續係佢個group到讀phd先俾我入去學嘢 其實姐係要搵lab狗 以前我真係天真地以為 prof會培養你 等你入外國名校
phd final year就要apply 但我累積唔到幾多lab experience 覺得無咩優勢
預期cga 3.9x-4.0x 但apply得基本上gpa都差唔多 我睇咗us d大學既admission figures 其實收既人真係好少
如果讀一年master既話再上又係點樣？
或者我ug完apply有無機？
希望大家幫幫手

1.搵過第二個 下個sem先available 到時係點就唔知 可能呃住你先
2.其實如果讀英國一年既mphil 趕唔切報phd？好似mphil開學無奈就要報phd，但其實成個mphil成績都未有？
3.未啊 plan緊年尾考gre general 下年10月先考gre subject

有唔駛數底嘅comp neuro？

29-283-283